# Strategy

## 初期

* 素材を入手するためにリサイクラーを配置したいが、配置しすぎると自分の領域が減る
  * 敵よりも多くのロボットを所有している場合は新たなリサイクラーを配置しない
* ロボットはできるだけ多く稼働させておきたい
  * 作成が可能なタイルで作成を試みる
  * 素材が不足した場合は作成がキャンセルされる（どこがキャンセルされるかはランダムに決定される）
* ロボットは協調動作してより多くの領域を獲得できたほうがよいが、協調させるのは手間がかかる
  * -> 各ロボットで中立もしくは敵の領域からランダムに行き先を選んで移動させる

## 改良１（シルバーリーグ到達）

* リサイクラーが動作したあとはいくつか孤島が出来上がるが、孤島に数多くのロボットを作成すると無駄になる
  * 領域ごとに敵味方のタイルとロボットの数を確認して、味方しかいない領域にはロボットを作成しない
* 移動先は到達可能なタイルの中からランダムに選択するように変更
* ロボットは敵もしくは空白のタイルのすぐそばに作成するように変更

### 考察

* リサイクラーが自分自身のロボットを潰してしまうことがある
  * ロボットがリサイクラーを避けるようにしたほうがよい？
* リサイクラーが領域を分割するのをうまく制御して有利にすすめることはできないか
  * 敵のロボットを締め出してしまえば敵の領域になることはなくなるので、うまく自身の領域を確保する手段にしたい
* ロボットの移動先がランダムに決定されるせいで効率的に領域を確保できないケースがある
  * 各ロボットの担当の移動先を決めて効率よくエリアを拡張することができないか
* 領域とロボット数が上回った場合、ディフェンシブな行動を取ることで有利な状態を継続させることはできないか？
  * 敵の領域の境界にロボットを作成してロボット同士を相殺させたり、領域の取り合いを行うことで有利な状態が維持できないか
* 領域とロボット数が下回った場合、リサイクラーを配置して逆転を図ることができないか
  * なるべく敵の領域との境界付近にリサイクラーを配置して自分の領域が減らないようにしつつ敵の領域を減らしたい
  * 素材が集まるとロボットを量産できるので一石二鳥
* 序盤・中盤・終盤でそれぞれ戦略がありそう
  * 序盤はロボットを量産しつつ領域のアクセス性を確保することが重要
  * 中盤は自分の領域を広げつつ、相手のロボットのアクセス姓を下げるような動きをする
  * 終盤は自分のリードを維持するように動く
* 相手のロボットの動きを封じることができるか？
  * 一本道の場合はリサイクラーで封じられる
  * 一本道の場合は同数のロボットで封じられる

## 改良2

* リサイクラーを配置するタイルにスコアを与えて、最もスコアの高いタイルにリサイクラーを置く
  * 隣接するタイルが自分の領域である場合はペナルティ
* 領域の獲得するタイルにスコアを与えて、最もスコアの高いタイルを獲得する
  * スコアの高いタイルですぐに獲得できるものを優先する
  * スコアの低いタイルすぐに獲得できたとしても無視する
    * いずれリサイクラーで消滅するタイルなど
  * ロボットの移動先を共有して全体として
* すべての領域でロボット数が上回るように立ち回りたい
  * 最も大きな領域を最も重要視する
